點解見有D LIBRARY可以無限接個function?

點解見有D LIBRARY可以無限接個function?
譬如有個object dog,
dog.bark().bark().bark().rest()
其實係點做到?

Function

return this

好似明明地

Future<米線> order = new 譚仔.Builder() .米線() .雞肉() .腩肉() .二小辣() .多麻() .走九() .加底() .凍華田() .build() .cook();try { 米線 我碗麵 = order.get();} catch (e) { // ...}

睇唔明,
可唔可以用C++或者最原始的Js寫一次

class Dog {
constructor() {
this.isResting = false;
}
bark() {
if (!this.isResting) makeSound(this);
return this;
}
rest() {
this.isResting = true;
}
wake() {
this.isResting = false;
}
}

let dog = new Dog();
dog.bark()
.bark()
.bark()
.rest()
.wake()
.bark()
.rest();

class Dog { constructor() { this.isResting = false; } bark() { if (!this.isResting) makeSound(this); return this; } rest() { this.isResting = true; } wake() { this.isResting = false; }}let dog = new Dog();dog.bark() .bark() .bark() .rest() .wake() .bark() .rest();

class Dog { constructor() { this.isResting = false; } bark() { if (!this.isResting) makeSound(this); return this; } rest() { this.isResting = true; return this; } wake() { this.isResting = false; return this; }}let dog = new Dog();dog.bark() .bark() .bark() .rest() .wake() .bark() .rest();

點解rest無return this但又可以再駁.wake

寫錯左，上面有fix

可以return interface/protocol 限制接住個function

if (!this.isResting) makeSound(this);

if (!this.isResting) this.makeSound();

keyword: chain

除左builder pattern
寫functional style 都常見

var sum = [1,2,3,4,5].map(i=>i *2).reduce((a, i)=>a +i )

builder pattern

Method Chaining

fail 喇, 你碗米線加凍華田 ????

華田湯底

凍華田湯底
你真識食

咩時候應該咁寫？

呢個叫fluent interface pattern
可以google 下